

Все что мы имеем:

$$f = 2 \cdot x + 3 \cdot x$$

Ввиду нехитрых преобразований:

$$\frac{d}{dx}(x) = 1$$

Внимательный читатель заметит, что

$$\frac{d}{dx}(3) = 0$$

Из леммы 6.66, следует, что:

$$\frac{d}{dx}(3 \cdot x) = 0 \cdot x + 3 \cdot 1$$

Произведя некоторые подстановки:

$$\frac{d}{dx}(x) = 1$$

Не умаляя общности:

$$\frac{d}{dx}(2) = 0$$

Очевидно что:

$$\frac{d}{dx}(2 \cdot x) = 0 \cdot x + 2 \cdot 1$$

Согласно школьной программе:

$$\frac{d}{dx}(2 \cdot x + 3 \cdot x) = 0 \cdot x + 2 \cdot 1 + 0 \cdot x + 3 \cdot 1$$

Наведем косметики в функции:

$$f = 0 \cdot x + 2 \cdot 1 + 0 \cdot x + 3 \cdot 1$$

Произведя некоторые подстановки:

$$2 \cdot 1 = 2$$

Не умаляя общности:

$$3 \cdot 1 = 3$$

Не умаляя общности:

$$0 \cdot x = 0$$

Внимательный читатель заметит, что

$$0 + 2 = 2$$

Нетрудно заметить, что:

$$0 \cdot x = 0$$

Не умаляя общности:

$$0 + 3 = 3$$

Ввиду нехитрых преобразований:

$$2 + 3 = 5$$

Итого:

$$5$$